---
title: "Krita 4.3.0 发布"
date: "2020-06-18"
categories: 
  - "officialrelease-zh"
---

在 Krita 4.2.9 版发布三个月后，我们终于完成了 4.3.0 版，Krita 的又一个大版本更新。我们在过去的一整年里沉下心来提高软件的性能和稳定性，修复了超过 1000 处缺陷，还带来了下面列举的一系列全新功能：

新增了一套水彩笔刷预设。渐变映射滤镜新增了颜色过渡模式选项。新增了色板化滤镜和高通滤镜。Python 脚本程序接口的功能进一步扩展。自定义笔刷可以使用彩色笔尖图像，还可以分别调整它的不透明度和亮度。你可以按照多个维度对动画笔刷预设的笔尖图像进行排序输出。画布视图可以分离为独立窗口，便于在多屏幕环境将画布和面板分别放置在不同的屏幕。拾色器的每一个方面都得到了大幅改进。撤销系统得到了改进，且新增了图像快照面板，可以来回切换不同时期的图像状态。新增了一个磁性选区工具。渐变工具新增了螺旋和双线性等新模式。软件中文翻译大幅重写，全套文档已完全翻译为中文，新增中文安装界面。

本版软件更新内容众多，详细介绍请移步查看：[Krita 4.3 的版本说明](https://krita.org/zh/krita-4-3-release-notes-zh/)。

Ramon Miranda 为 Krita 4.3 的发布录制了 Youtube 视频 (大陆用户需科学上网才能显示)：

{{< youtube VTlh2KhkOM4 >}}


## 下载

### 中文版信息

- 中文支持：Krita 的正式版本、通过官方新闻发布的 beta 测试版本均已内建中文支持。
- 自动检测：Krita 在首次安装时会自动设置为操作系统的语言。
- 手动设置：菜单栏 --> Settings 菜单 --> Switch Application Language (倒数第二项) --> 下拉选单 --> 中文 (底部)，重启程序生效。
- 网盘下载：由大陆社区维护，请在官网下载缓慢时使用。

### Windows 版本

- **64 位 Windows 安装程序** (推荐) [本站下载](https://download.kde.org/stable/krita/4.3.0/krita-x64-4.3.0-setup.exe) | [网盘下载](https://share.weiyun.com/60HLzj6I)
- **64 位 Windows 免安装包** [本站下载](https://download.kde.org/stable/krita/4.3.0/krita-x64-4.3.0.zip) | [网盘下载](https://share.weiyun.com/60HLzj6I)
- **64 位调试包** [本站下载](https://download.kde.org/stable/krita/4.3.0/krita-x64-4.3.0-dbg.zip) | [网盘下载](https://share.weiyun.com/60HLzj6I)

- **32 位 Windows 安装程序** [本站下载](https://download.kde.org/stable/krita/4.3.0/krita-x86-4.3.0-setup.exe) | [网盘下载](https://share.weiyun.com/Otvc2tpi)
- **32 位 Windows 免安装包** [本站下载](https://download.kde.org/stable/krita/4.3.0/krita-x86-4.3.0.zip) | [网盘下载](https://share.weiyun.com/Otvc2tpi)
- **32 位调试包** [本站下载](https://download.kde.org/stable/krita/4.3.0/krita-x86-4.3.0-dbg.zip) | [网盘下载](https://share.weiyun.com/Otvc2tpi)

- 免安装包：解压到任意位置，运行目录中的 Krita 快捷方式。不带文件管理器缩略图插件。与已安装版本共用配置文件和资源，但程序本身相互独立。
- 调试包：解压到 Krita 的安装目录，在报告程序崩溃问题时用于获取回溯追踪数据。日常使用无需下载此包。

### Linux 版本

- **64 位 Linux AppImage 主程序包** [本站下载](https://download.kde.org/stable/krita/4.3.0/krita-4.3.0-x86_64.appimage) | [网盘下载](https://share.weiyun.com/C0gZ6joR)
- **64 位 Linux AppImage G'Mic-Qt 插件包** [本站下载](https://download.kde.org/stable/krita/4.3.0/gmic_krita_qt-x86_64.appimage) | [网盘下载](https://share.weiyun.com/C0gZ6joR)
- Appimage 包暂不支持在动画中使用音频。
- 如果浏览器把链接作为文本打开，请右键点击链接另存为文件。

### macOS 版本

- **macOS 主程序映像** [本站下载](https://download.kde.org/stable/krita/4.3.0/krita-4.3.0.dmg) | [网盘下载](https://share.weiyun.com/gVg0CI53)

- G'Mic-qt 软件包、触摸屏辅助面板在 macOS 下不可用。

### 安卓版本

安卓版本目前尚处于早期测试阶段，它的功能和普通版本完全相同，仅为平板设备和 ChromeBook 进行了初步优化。尽管它能够在一般智能手机上安装，我们依然不建议你在智能手机上使用它。它不包含正式版的翻译文件，因此只能显示英文界面。

- **64 位 Intel CPU APK 安装包** [本站下载](https://download.kde.org/stable/krita/4.3.0/krita-x86_64-release.apk) | [网盘下载](https://share.weiyun.com/he1kczpd)
- **32 位 Intel CPU APK 安装包** [本站下载](https://download.kde.org/stable/krita/4.3.0/krita-x86-release.apk) | [网盘下载](https://share.weiyun.com/he1kczpd)
- **64 位 ARM CPU APK 安装包** [本站下载](https://download.kde.org/stable/krita/4.3.0/krita-arm64-release.apk) | [网盘下载](https://share.weiyun.com/he1kczpd)
- **32 位 ARM CPU APK 安装包** [本站下载](https://download.kde.org/stable/krita/4.3.0/krita-arm32-release.apk) | [网盘下载](https://share.weiyun.com/he1kczpd)
- [Google Play Store 页面](https://play.google.com/store/apps/details?id=org.krita)

### 源代码

- [TAR.GZ 格式源代码包](https://download.kde.org/stable/krita/4.3.0/krita-4.3.0.tar.gz)
- [TAR.XZ 格式源代码包](https://download.kde.org/stable/krita/4.3.0/krita-4.3.0.tar.xz)

### md5sum 校验码

适用于上述所有软件包，用于校验下载文件的完整性，不了解文件校验请忽略：

- [ms5sum 校验码文本文件](https://download.kde.org/stable/krita/4.3.0/md5sum.txt)

## 支持 Krita

Krita 是一个自由和开源的软件项目。如果条件允许，请考虑通过 [捐款](https://krita.org/en/support-us/donations/) 或者 [购买培训教程和画册](https://krita.org/en/support-us/shop) 等方式支持我们的存续和发展，这样我们才能支持开发人员为 Krita 全职工作。
